律政書記 2020

職位編號: 43170
部門: 法律援助署
職位名稱: 律政書記
薪酬: 總薪級表第8點(每月港幣 21,340 元)至總薪級表第26點(每月港幣 53,500元)

Senior Law Clerk I 高級一等律政書記
(MPS 34 – 39)
$74,515 – $89,845
⇧
Senior Law Clerk II 高級二等律政書記
(MPS 27 – 33)
$55,995 – $73,775
⇧
Law Clerk 律政書記
(MPS 8 – 26)
$21,340 – $53,500

入職條件: 申請人必須(a)(i)在香港中學文憑考試五科考獲第3級或同等[請參閱註(1)]或以上成績[請參閱註(2)]，或具同等學歷；或(ii) 在香港高級程度會考兩科高級程度科目考獲E級或以上成績，以及在香港中學會考另有三科考獲第3級[請參閱註(3)]／C級或以上成績[請參閱註(2)]，或具同等學歷；及(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第3級[請參閱註(3)]或以上成績，或具同等成績。
註: (1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(2) 有關科目可包括中國語文及英國語文科。
(3) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級和第2級成績。
(4) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。應徵者如獲邀參加筆試，會被安排於筆試當日接受基本法知識筆試。
職責: 主要協助法律援助律師審查法援申請、進行訴訟及監察受助個案、處理清盤破產、訟費核算、遺產及執行法庭裁決等工作；並負責所有涉及刑事、民事訴訟的文書工作。此外，律政書記也會按職務所需而被派赴香港以外的地方工作。
聘用條款: 獲取錄的申請人通常會按公務員試用條款受聘三年。通過試用關限後，或可獲考慮按當時適用的長期聘用條款聘用。
聯絡地址: 香港金鐘道66號金鐘道政府合署高座27樓2715室法律援助署人事部。
查詢電話: 2867 3032
截止申請日期(日/月/年) : 26/06/2020 23:59:00
發布日期 12/06/2020

好似閪工黎

暗盤要ug law?

年年都請人，應該麻麻
不過2a3o有邊份好做？

我有fd做緊

係咪要親中？

最後都係班考唔到pcll既law撚做

檢控主任都pcll啦
依份law grad基本

律証司law clerk好做d

More details

Law clerk 使鬼

畀你有ug law你都唔做啦

咁都暗盤要ug law

呢個真
跟住用工作經驗報pc

無legal bkg連面試官都見唔到
不嬲係咁

有人唔做走去做狗

吹大D

上年先請完人

就算唔係law grad
都起碼講緊幾年law有關經驗
報左無壞

閪工 啲人入到去做都會變得閪閪地 可能因為成日比人鬧

夠唔夠食記閪？

出面嗰2隻紅官唔係就係出呢個位入行？

知唔知有冇written test 定一黎就見官

有朋友做緊 law grad 話基本上係讀law或做相關工作

政府有邊份唔閪?

應該唔係
好似另外有個post先係請裁判主任

閪到幫手告手足 你話閪唔閪?

法援署LC都告到手足？

唔係㗎，公海有post話嗰2隻9噏紅官都係中學學歷入去然後先讀啲external program

睇requirement請問是咪要2a3o先報得?
因為我得HD畢業當時係無上到alevel 是咪報都嘥氣?

hd asso可以報2a3o工
詳情睇返csb網站

U grad BBA 有冇機？
做緊普通文員

咁會幫手告手足

Aco大唔大機考到呢份

Applied, 律師樓做緊LE仔唔知有冇機

好耐好耐以前有apply過,去狗學校做written
之後先去見官，仲記得係3個見

利申：見衰咗

太耐唔記得哂啦
但好似有兩文三語咁問
印象有問少少law既知識
我淨係記得我填錯張GF340個官問我做乜咁都填錯
果下我都知自己GG了

LE前景點？好唔好揾？

呢啲可能想考你應變能力，睇你點兜

睇你做邊瓣
Conveyancing 就穩定冇錢途
Litigation 就要有自己客先fatfat

咁樣好似麻麻，仲要進修？

LE 黎講要讀d legal course 乎合LawSo 既benchmark 先entitle 叫 LE (例如太空人既Legal Studies)
有經驗既可以做下in-house 既，30-40K 唔大問題
當然LLB都係吃香好多

以前就大，以前既jc好撚多都係aco官比位佢上
Jc只係叫法唔同

律政叫law clerk
司法機構就judicial clerk

師兄LLB出身？睇落好似多未有PCLL 嘅law grad做

都填錯 仲可以點兜
直接認錯唔好咩

當然你要首先係相關部門既aco

唔是喇
我係讀左個 Legal Studies 咋
Advanced diploma 黎
LC 應該都唔夠人爭

識人係judiciary aco轉jc

一試無妨，加油呀ching

多謝先
有冇ching有經驗可以分享下？

識人做Judiciary非Usher和court clerk都轉到JC

依家無以前咁有優勢 官點名另計

我要做DOJ

依家有公開招聘，應該冇咁黑暗掛

做左幾多年LE?
如果有degree (不論是否law/ 野雞/ top up) 好大機，我相信就算first round 冇都起碼有waiting list.

就係冇degree
15年入行做Legal assistant, 19年advanced dip畢業先升LE
但litigation經驗少
而家主做corporate finance

鄭若華收皮啦
律政書記登記

吳重儀？

有咩黑暗，話明有相關工作經驗優先。
跟官既aco又真係有經驗

唔讀返個pt LLB?

儲下錢先
ching 有冇推介邊間pt LLB?

UOL 好似都不錯，不過易入難出

同路人
我要叫你做師兄

今年讀緊太空人diploma
完左今年就可以報埋Adv Diploma拎個LE title

師兄如果想駁LLB想問係咪會transfer hku space credit 去exempt 讀過嘅course?
定還是太空人成績只係入場券，冇得transfer credit?

冇研究
因為果陣一心冇諗住上LLB (本身工作太忙+冇錢)
同埋果陣但求合格，成績超差

我都係但求合格就算
但係又驚影響transfer credit

唔多唔少都有影響
唔知幾年後我去報仲收唔收

法援署

理論上唔受DOJ管既

人地係DOJ出身的親生仔

基本上讀law然後做fg做其他工都係考唔到pcll

唔上PCLL就咁丶一個law degree出嚟
求其做個MT都屌打呢份工

咁咪岩哂讀唔成書既閪登仔

Judicial Clerk 仲好做

你上過26樓就知DLA唔好做啦，日柒日對住啲怨婦同痴線佬

有心考就考DOJ 一係JC